Maschinelles Lernen
===================

Phasen der KI Forschung

Heuristische Systeme: Heuristische Such- und Schlussfolgerungsverfahren.

Wissensbasierte Systeme: Maschinelle Wissensverarbeitung mit manuell erstellter Wissensbasis

Lernende Systeme: Maschinelles Lernen über Massendaten

Kognitive Systeme: Kombination von Lernverfahren mit wissensbasieren Methoden

- Problem
- Create rule
- Apply rule
- Feedback
- Adjust rule

You want to split you data into test data and training data.


Vorlesung notes: 

Relu funktion
=============


x => \Phi(x) => you

overfitted model: zu sehr auf trainingsdaten spezialisiert


Neuronale Netze
===============


Dropout 
-------

- im training bei vorwarts propagation zufallig ignorieren von einzelnen zahlen 
layer (auf 0 setzen)

During both forward passing and gradient computation, pretend that
randomly selected 


Dadurch erzeugen wir durch weglassen von neuronen ein anderes netzwerk.
So trainieren wir ständig ein anderes netzwerk. 

So ist dass Resultat ein ganzes assamle von netzwerken über ganz viele 
zufällig generierte netze. 


Bei finaler evaluation: multipliziert man P einfach an alle werte 
in den layern. 

Dämpfung mit P von allen neuronen um resultate zu generieren

Übergeordnetes Netz wird quasi nie trainiert: 
Die mittlung aller 


Totale Ableitung: 
was ändert sich wenn ich 

neuronales Netz ist einfach nur kettengraph.

wir wollen die backward regel 

um die änderungen vom loss bei 

man geht für gradient verbesserung nur über ganz kleinen datensatz teil
(64 elemente) und ganricht über ganzen daten satz. 

Bei sigmuiden ist die ableitung bei saturierten bereich annähernd 0. dadurch 

leakyRelu ist auch im negativen kleiner 0



KI treffen entscheidungen


